<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Journal d&#39;un formateur en 2015</title>
    <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/</link>
    <description>Recent content on Journal d&#39;un formateur en 2015</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Mar 2015 19:42:05 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Jour 132</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/132/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2015 19:42:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/132/</guid>
      <description>Fin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 131</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/131/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2015 19:42:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/131/</guid>
      <description>Petit comité dans le salon d’Erwan, focus sur un sujet exercise pour revoir un peu certaines bases. Nous parlons aussi pas mal de l’approche. Quelques échangent sur le après. Peut de monde… Dur fin. Je ne pense pas faire un log de la dernière journée demain, nous ferons une frise des 6 mois passés, et quelques articles pour la FOAD.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 130</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/130/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2015 19:42:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/130/</guid>
      <description>Encore en petit comité dans le salon d’Erwan, cette fois avec le chauffage, c’est mieux. Nous travaillons encore sur exercism. Certains en binome, d’autres seul. Comment créer un environnement similaire à du travail en équipe ? Difficile à 2 jours de la fin. Demain, nous allons passer la journée dans cette situation, j’espère que ça ira bien. Nous allons surement continuer sur des exerices de code, mais j’aimerais reprendre un mode randori.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 129</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/129/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2015 19:42:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/129/</guid>
      <description>Petit comité dans le salon d’Erwan. Pas pratique, mais l’avantage c’est de ne pas être beaucoup. Nous testons un format où chacun avance sur un exercice commun, mais sur son propre code. Toutes les 15 minutes, tour de baton pour débloquer et voir où chacun en est. Pas top. Le temps de parole n’apporte pas grand chose. Faut-il imaginer une personnes seulement en ligne, sur le vidéoproj, avec les autres qui éventuellement peuvent avancer, mais c’est tout, et au moment du 15 minutes, on demande à tous de parler de ce qu’ils ont lu ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 128</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/128/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2015 19:42:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/128/</guid>
      <description>Nous travaillons sur une app avec un jeu de donnée. C’est intéressant, mais pas pour tout le monde. Beaucoup sont venue, mais juste pour la réunion à propos de la WebAgency. Il y a une ambiance de vacances, de fin de formation…C’est trop long, ça manque de congés, d’alternance, de chose qui change. C’est la dernière ligne droite, les derniers jours. Ils vont être vraiment spécial en plus puisque nous ne pouvons pas utiliser le local.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 127</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/127/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2015 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/127/</guid>
      <description>Retrospective soft. C’est la dernière à ce format là. Toujours aussi peu de personnes. L’apéro sera en mode restreint.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 126</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/126/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Mar 2015 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/126/</guid>
      <description>Journée de présentation de Go. Un intervenant extérieur viens pour parler de tout ça. Le format de faire venir quelqu’un pour parler d’un langage en particulier fonctionne bien pour ceux qui participe. Il manque juste un projet concret à réaliser. L’intervenant n’en avait pas forcement, et nous n’en avons pas évoqué un. Un catalogue d’exercice et de projet à réaliser serais intéressant pour ce genre de situation comme pour d’autres. Toujours peu de monde, plus que 6 jours.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 125</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/125/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2015 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/125/</guid>
      <description>Peu de monde, pas vraiment d’exo. Certains ont travaillé ensemble pour avancer sur le projet de la semaine. Comment gérer la fin de promo et toutes les démotivations ? Le stress lié à la fin ? Ça serais intéressant de trouver des ateliers/workshop qui déstress ? qui permettent de penser à autre chose que la fin ? qui permettent de s’amuser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 124</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/124/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/124/</guid>
      <description>Nous continuons à explorer un framework JS. C’est intéressant, mais les victoires sont très limitée, ou peu visible. L’intérêt de faire des exercices le matin c’est qu’ils permettent de parler de code et d’avoir des victoires plus visible ! Un peu tard pour changer de créneau. J’ai toujours aussi peut d’élèves présent: 8 ce matin, dont 4 seulement qui participe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 123</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/123/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2015 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/123/</guid>
      <description>Difficulté de trouver des idées, trop proche de la fin ? Difficile de se motiver. Après 6 mois, nous sommes toujours obligé de faire la police pour le volume. Ça va être ça jusqu’au dernier jour on dirait. Toujours peu de participant. Ce que je propose n’est soit pas compris, soit pas adapté aux personnes. Il faut vraiment avoir un message clair et tenir la ligne pour les recrutements. J’en suis à compter le nombre de jours qu’il me reste à faire avec eux… ou disons, dans ces conditions.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 107</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/107/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/107/</guid>
      <description>Une bonne retrospective, des changements en perspective: Le matin nous travaillerons toute la semaine sur une application commune. J’espère que certains proposerons des kata l’après midi du coup.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 106</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/106/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2015 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/106/</guid>
      <description>Pas beaucoup d’interaction, intéressant de les laisser avancer seul un peu ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 105</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/105/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/105/</guid>
      <description>Refaire le même Kata, mais en prenant garde de ne pas tomber dans les pièges habituels. L’environnement pour de l’enseignement,comme pour une équipe de travail, est vraiment très important, et là, entre le volume et les passages, c’est vraiment dur. Le fait de répéter tout les jours la même chose commence à être vraiment usant. Le pattern d’expliquer semble ne vraiment pas fonctionner: je continue à expliquer des basiques à ceux qui ne participait pas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 102</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/102/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/102/</guid>
      <description>Rétro du vendredi. Quelques prises de conscience : la fin approche. Comment optimiser ces derniers instants ? Certains demandent après les cours de soutien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 101</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/101/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2015 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/101/</guid>
      <description>Encore le même kata (ça à été le même toute la semaine). Mais là nous avons réussi quelques chose. Pattern intéressant de faire le même langage et le même kata toute la semaine ? J’ai toujours un gros soucis avec l’ambiance de l’après midi, trop de projet perso. Quelques présentation un peu généraliste, mais du coup pas très impactante je pense. Toujours un gros problème de bruit. Ce matin, bocal occupé par une réunion, réunion aussi dans la partie cuisine, plus du monde dans les bureaux CoDev… Horrible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 100</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/100/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/100/</guid>
      <description>Un kata assez simple ce matin, tu coup, en deuxième partie, j’ai fait du blabla autour des bases de données NoSQL. Ce format où je parle me semble très peu efficace. Ils en resortent en disant «Yes, j’ai appris des trucs», mais en fait c’est plutôt «J’ai entendu parler de chose, mais je n’ai pas tout compris» je pense. Il faudrait imaginer des uses case avec mise en oeuvre ? L’après midi ressemble à toutes ces dernières après midi: les personnes défile avec leurs problèmes perso, et je les règles… Pas très optimisé je pense.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 98</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/098/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2015 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/098/</guid>
      <description>3 personnes ce matin pour décider du langage de la semaine, puis du Kata du jour. 2 seulement souhaite participer… Une 4ième personnes arrive à 10h05. Pourquoi tant de soucis pour venir à 10h ? Certains sont en rendez-vous, mais pas tous. Le lieu est trop éloigné du centre de Paris ? L’après midi s’enchaine, à coup de 30 minutes… Ce format à quelque chose de déplaisant… Peut-être le manque de coopération entre eux ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 97</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/097/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2015 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/097/</guid>
      <description>Retrospective avec des personnes qui ne sont pas souvent là, c’est agréable. Même à distance, certains participe. Pas de grande révolution, le format tourne pas mal. Nous évoquons des manques par rapport à certains sujet. Faut-il forcer le traitement de certains sujet ? Sur quel rythme ? Traitement de tâches administrative l’après midi (dossier pôle emploi, fongecif et autres email en souffrance). Quelques échanges autour de l’emploi et d’une journée de recrutement organisé par Simplon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 96</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/096/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2015 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/096/</guid>
      <description>Intéressant de voir comment même la répétition de geste semble prendre du temps pour leurs faire prendre conscience de la suite d’étapes à mettre en oeuvre pour produire un code fonctionnel. Trouver une nouvelle façon d’aiguiller ? Les passages de l’après midi se déroulent assez bien, mais il y a toujours un groupe qui ne participe pas… J’espère qu’ils travaillent sur les exercice proposé en ratrapage au moins.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 95</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/095/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2015 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/095/</guid>
      <description>Toujours peut de monde présent aux Katas, pourtant ceux qui sont assidus sont ceux qui s’en sorte le mieux. Certains sont en train de passer des entretiens aussi. C’est calme, ça fait du bien, peu de bruit. J’ai pris le clavier et la “direction” en fin de deuxième partie… je n’aurais peut-être pas du. Cet après midi, cours de HTML/CSS avec Bootstrap pour certains, pour les autres nous continuons à débloquer les problèmes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 94</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/094/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2015 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/094/</guid>
      <description>Ce matin, c’est un de ceux qui se débrouille le mieux qui prend le clavier pour commencer… Du coup la mise en place est rapide. Est-ce un pattern intéressant de faire commencer ceux qui s’en sortent le mieux ? Au moment de demander qui veux le clavier, il se lève, c’est surement le meilleur moyen de provoquer une rotation. Des étudiant d’une école Strasbourgeoise viennent en visite. J’avais mal saisi qui ils étaient: en fait des élèves d’une école d’entreprenariat original hébergé dans une école business classique, mais utilisant des pratiques venant d’une école Finnoise basé sur la pratique, l’auto gestion et autres idéé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 93</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/093/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2015 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/093/</guid>
      <description>Peu de monde à 10h pour la selection du langage. Est-ce que le groupe ne serais pas mieux avec 7 +- 2 personnes pour un encadrant ? Le Kata se déroule sans précaution particulière pour organiser la rotation, mais ça tourne quand même. J’ai fait le setup pour mettre en jambe. Est-ce une bonne idée ? Après le repas, certains vont dans le bocal avec des élèves de la première promo: Tony, Ben et Rodolphe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 92</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/092/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2015 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/092/</guid>
      <description>Rétrospective dans le bocal car il y a une réunion dans la cuisine. C’est plutôt intéressant de faire ça dans une salle à part. Il manquerais plus que l’on puisse fermer la porte, que l’on enlève la table et hop. Quelques échanges intéressant sur le déroulement des Katas. L’idée est d’essayer de faire participé plus de monde… Mais beaucoup préfère rester dans leur coin. Bref.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 91</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/091/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2015 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/091/</guid>
      <description>Journée de workshop sur Odoo, 2 consultants sont là pour présenter et animer des ateliers sur le sujet. J’en profite pour mettre à jour de la paperasse autour des bourses au transport.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 90</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/090/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2015 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/090/</guid>
      <description>Beaucoup d’absent encore ce matin. Nous attendons un peu. A 10h30, finalement nous décidons de commencer. Lentement. C’est intéressant de revenir sur des points basique les exercies en mode kata, où l’on repète des choses simple sont vraiment très intéressant. Ça permet à chacun de revoir des choses acquises, voir les remettre en question. Et pour d’autres, ça permet de découvrir des choses qu’ils avaient loupé une première fois. Certains peuvent aussi enfin oser poser une question.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 89</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/089/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2015 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/089/</guid>
      <description>2 personnes à 10h. Dur. Est-ce que certains ont abandonné. Le format autour de la pratique et de l’autonomie ne conviens pas à tout le monde. Faire beaucoup plus attention au recrutement pour ne prendre que des personnes à qui ça conviendra. Ou alors il faudrait trouver deux rythme, deux déroulé… Deux profs et deux méthodes ? Quelques révisions, sur Git, un peu de code en Rails. Difficulté de faire participer tout le monde, mais certains essaie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 88</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/088/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2015 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/088/</guid>
      <description>Ce matin, encore beaucoup de personnes en retard, certains ne viendront pas (malade ?). Choix du langage et du kata. Après la pause, je re-explique ce qu’il c’est passé en première partie. C’est intéressant comme façon de faire: Revenir sur un déroulement en refaisant le code. Trop de bruit encore aujourd’hui, certains partent car c’est impossible de travailler. On me demande de faire un email pour demander un effort à chacun.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 87</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/087/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2015 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/087/</guid>
      <description>Jour de congé encore. Ce matin, en retrospective, il y avait apparement pas mal de ticket positif ! Quelque reflexion sur la vitesse des exercices qui pourrait être piloté par ceux au clavier, encore faut-il qu’ils y viennent…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 86</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/086/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2015 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/086/</guid>
      <description>Encore une journée de congé. Certains sont venu coder ce matin, mais d’autre attende l’après midi pour aller au remixjob days. Simplon tiens un stand, et les élèves cherche un taf :-)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 85</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/085/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/085/</guid>
      <description>Je suis en congé, mais les élèves semble avancé. Le hic c’est que tous ne sont pas venus. Mais ceux qui sont là font des choses ensemble. Gros problème de bruit apparement (habituellement, je gueule et obtient un peu de reduction de volume).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 84</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/084/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2015 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/084/</guid>
      <description>Kata étrange ce matin, plutôt une sorte de mobProgramming session. Besoins de cas concret ? Surement. Quel est le but d’un kata ? Visite d’un consultant freelance sur OpenERP. Il improvise une présentation d’OpenERP (Odoo) plutôt intéressante. Je part à l’Agile Open France pour 3 jours, comment vont se passer ces journées ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 83</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/083/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2015 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/083/</guid>
      <description>Peu de monde arrivé à l’heure encore une fois. Comment faire pour que tout le monde soit présent à 10h ? Difficulté à trouver un sujet de Kata… Pendant la pause, j’entame une gestion administrative pour les dossiers de transports en commun, ça déborde si bien que je ne donne pas beaucoup d’aide sur la deuxième partie du kata. Peut-être devrais-je prévoir un crénau pour cette gestion adminstrative ? Le mieux serais surement d’en faire un maximum avant le début des courts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 82</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/082/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2015 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/082/</guid>
      <description>Kata Slow sur un des exercice de exercism, Bob, le premier pour javascript. C’est un bonne outils, mais les tests sont déjà écrit. Comment transmettre le gout et la méthode pour écrire des tests ? Encore des visiteurs avec des personnes qui prennent des photos sans demander… Après midi bruillante, un peu chiant. Faut-il les pousser à réaliser des projets utilisant les technos choisi pour les katas de la semaine ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 81</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/081/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2015 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/081/</guid>
      <description>Le kata de ce matin: slow kata. Nous discutons beaucoup autour de la problématique de smell code. La capacité à sentir le code dois être traviallé, afiné. Beaucoup plus de monde aujourd’hui dans le local, c’étais vraiment moins bien car beaucoup plus bruillant. La nouvelle configuration par contre permet un peu plus d’intimité pour le groupe qui souhaite travailler avec le vidéo proj. Très envie de tester certaines chose avec 2 vidéo proj.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 80</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/080/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/080/</guid>
      <description>Ce matin, beaucoup de retard de la part de certains, et des difficulté à trouver un sujet. L’idée viens alors de faire du node. js. Nous explorons pendant l’installation les concepts de base. Puis nous nous lançons dans la construction d’un site qui afficherais les pire films à voir ! Après la mise en place de base, nous explorons l’architecture à mettre en place, ce qui nous vaut de grandes discussions, et de nombreux échanges/questions.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 79</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/079/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2015 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/079/</guid>
      <description>Réunion avec Matodzi, formatrice pour le simplon.co afrique du sud. Elle semble faire plutôt du php et ne pas forcement être rodé aux pratiques agiles. Sympa, mais peut-être un peu méfiante (normal). Pendant ce temps, les élèves, avec un peu de retard, choississent Javascript comme langage de la semaine. Il démarre avec un Kata RomanToNumber qui se déroule plutôt bien. L’après midi, nous commençons pas un petit point sur les envies de chacuns, et nous en profitons pour annoncer (et afficher) qui souhaite, ou bien n’est pas contre, avoir un binome pour travailler sur son sujet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 78</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/078/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2015 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/078/</guid>
      <description>Rétrospective intéressante mais pas de grand changement. Une sorte de rendez-vous en début d’après midi pour évoquer ce que chacun fait, les besoins en binomes, et faire un petit teaser de ce qu’il va se passer l’après midi.
Quelques échanges autour de la FOAD, c’est de plus en plus une galère pour eux.
Le SpeedJobbing d’hier soir, bien qu’autour uniquement de Ruby, à permis à certains de se rassurer, de reprendre confiance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 77</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/077/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2015 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/077/</guid>
      <description>SlowKata ce matin. Priorité à ceux qui habituellement reste sur le coté, sans forcement poser leurs questions. C’est intéressant, nous allons doucement, mais ça avance quand même un peu. Kata RomanToNumber avec interface graphique.
L’après midi, présentation de Docker. Bien faite, avec des exemples. Je pense que beaucoup n’ont pas compris, mais je leur signal que ce n’est pas très grave. Présentation ensuite sur le langage C. Très intéressant (surtout parce que finalement je ne connais pas ce langage :-)).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 76</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/076/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2015 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/076/</guid>
      <description>Ce matin, les partants commençait à regarder un kata lisant des données. Je leur ai proposé de faire un Kata appel du 18 juin. Ce kata lit un texte pour en apprendre la langue, puis doit être capable de générer un autre texte basé sur les probabilités trouvé dans l’analyse. C’est du machine learning. Assez intéressant, mais des difficultés à visualiser l’algo pour créer le dictionnaire.
Cette après midi, des questions autour de design, d’icone et d’emploi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 75</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/075/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2015 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/075/</guid>
      <description>Ce matin, un peu de retard au démarrage. Il serait peut-être intéressant de regarder Rack ? Première partie toujours un peu laborieuse. Faire un setup de projet simple, commencer par un clone ? Pendant la pause, une question autour de la requête GET sur le / nous amène à une révision d’une heure sur le HTTP, les verbes, le navigateur et le serveur.
Après la pause, chacun travail sur ces sujets.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 74</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/074/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2015 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/074/</guid>
      <description>C’est la rentrée, nous mettons en place certains changement que nous avons décidé lors de la dernière retrospective:
 Kata Durant les Katas, nous ne faisons plus de rotation toutes les 5 minutes, et personnes n’est obligé de venir au clavier (au pire, c’est moi qui le prend :-)). Du coup, tout le monde est là pour regarder ou presque, Nolan et Damien reste comme d’habitude à l’écart… Nous choississons un langage pour la semaine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 73</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/073/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/073/</guid>
      <description>Peut de monde ce matin à la rétro. Nous parlons beaucoup du format des katas et un peu de la structure des tickets pour l’après midi. Les conclusions sont :
 Matin : Retour à deux sessions (peut-être le même kata avec une pause). Utilisation du même langage toute la semaine (défini par ceux qui sont là le lundi matin). Isolement dans le bureau du haut si nous sommes moins de 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 72</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/072/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/072/</guid>
      <description>Le kata du matin à été choisi par un petit groupe, en mode concertation, et réalisé dans la foulée… pas vraiment de phase de préparation. Je me suis permis d’intervenir pour parler architecture et pour structurer leur programme, en rappelant des principes de base de limitation de responsabilités. Le format a bien tourné.
La présentation d&amp;rsquo;un fix sur GoHAML assez intressante.
Ce soir c’est la fête Simplon…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 71</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/071/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/071/</guid>
      <description>Les quelques lves prsents Simplon essaient de faire seuls un kata en Go s[eu](https://golang.org/)ls.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 70</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/070/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/070/</guid>
      <description>Je suis resté chez moi aujourd&amp;rsquo;hui. Les élèves ont fait un kata WordChain en Ruby avec RSpec et ont repris le how i start Go.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 69</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/069/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/069/</guid>
      <description>Ce matin, divers rendez-vous extérieurs, du coup je suis en retard. Ils ont fait un kata WordChain : passer d’un mot à l’autre en ne changeant qu’une lettre à chaque fois, et retourner la liste des mots utilisés. Intéressant leur code, mais ils ont bouclé de la mauvaise manière :-)
Laprs midi, prsentations et discussions autour du code lcole et des outils dcouverts la prsentation chez Microsoft[. Puis, n](https://www.microsoft.com/fr-fr/)ous passons en mode rvision autour de diverses questions.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 68</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/068/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/068/</guid>
      <description>Rétrospective ce matin. Les élèves m’ont demandés de participer moi aussi à la retrospective. C’était intéressant car effectivement, soit je devais en sortir, soit je devais y participer.
Par contre il va falloir gérer un peu mieux la transition.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 67&#34;</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/067/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/067/</guid>
      <description>Encore moins de monde ce matin pour choisir le sujet, du coup j&amp;rsquo;impose Lags en Python. Est-ce qu&amp;rsquo;il y a un soucis avec ce format ? À suivre demain en rétrospective.
Des difficultés durant le kata, je fini par prendre le clavier pour avancer. Est-ce que je devrais ? Ne faudrait-il pas plutôt commencer ensemble, échanger sur les possibles pistes, les laisser ensuite essayer d&amp;rsquo;avancer, puis débriefer ?
Présentation de Forem installé dans Simplonline.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 66</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/066/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/066/</guid>
      <description>Nouveau format pour le dojo, suite à la discussion de vendredi pendant la rétrospective. A 10h, proposition de sujets par les élèves, vote, puis 1h pour préparer. A 11h, une équipe commence à coder dessus, puis à 12h on change d’équipe, potentiellement on repart à zéro ?
Au final, ce matin, 4 personnes prsentent 10h, dont 3 qui ne participe pas souvent au Dojo, donc la premire arrive annonce son sujet : faire un kata[garros en ](h[ttp:/](http://rspec.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 65</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/065/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/065/</guid>
      <description>Rvisions encore aujourdhui. Nous attaquons par un gros morceau : Parseur. Jutilise souvent ce mot apparement. Cest normal, tout est parseur Nous regardons dans un cas concret : faire un gnrateur de CSS pa[rti](https://fr.wikipedia.org/w[iki/](http://le[sscs](http://lesscss.org/)s.org/)Feuilles_de_style_en_cascade)r de less (un moteur LESS, un parser LESS :-)).
Le singleton. Un élément de design pattern de moins en moins utilisé. Je montre quand même un exemple avec un fichier de configuration en XML et un object configurator en Ruby.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 64</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/064/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/064/</guid>
      <description>La Poste en masse dans le local de Montreuil, du coup nous sommes envoyés sans internet ni chauffage à L’Archipel. Nous en profitons pour faire des révisions. Questions ouvertes, puis, point par point, nous travaillons dessus ensemble.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 63</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/063/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/063/</guid>
      <description>Retrospective ce matin. Certains on envie de mieux situer leur niveau par rapport aux autres. Il y a des demandes de changements de formats du dojo (qui finalement se transforme en une meilleur préparation pour faire le dojo).
Aprs discution, je vais galement leur faire faire une journe sur Yos[ethegame. Ch](http://yosethegame.com/)acun pourra communiquer ou pas sa note Je dois galeme[nt travai](https://www.duolingo.com/)ller sur un duolinguo du code pour voir. Mais l jai du code faire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 62</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/062/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/062/</guid>
      <description>Pas beaucoup de motiv ce matin pour un dojo, effet APIDays ? Deux lves sont ok. Elles se lancent sur un sujet : faire un outil de censure. Amusant. On voque les DSL[, on](https://en.wikipedia.org/wiki/Domain-specific_language) essaie en deuxime partie den faire un, mais quand cest non prpar cest un peu une horreur Nous revenons ensuite sur le script de censure. Un point intressant de ce sujet cest de faire jouer un gnrateur alatoire pour faire les caractres de remplacement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 61</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/061/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/061/</guid>
      <description>Élèves aux APIDays.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 60</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/060/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/060/</guid>
      <description>Élèves aux APIDays.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 59</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/059/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/059/</guid>
      <description>Surprise en arrivant, une dizaine de personnes sont là. Il y a aussi Frankie, qui vient pour la semaine. Je n&amp;rsquo;ai pas trop compris l&amp;rsquo;histoire de pourquoi et comment il est là, comme d&amp;rsquo;habitude.
Nous faisons ce matin un kata en Ruby. Vu les esprits un peu embrumés, je propose Lags et RomanToNumber avec RSpec. Très intressant d&amp;rsquo;aborder RSpec. Mais il manque toujours le déclic pour avancer. Après la pause, toujours pas plus vivace, je prend le clavier pour un kata jeu de la vie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 58</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/058/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/058/</guid>
      <description>Rétro ce matin. Quelques retardataires, mais ils préviennent, nous les attendons. Les points que j’ai relevés sont:
 Agile Tour Paris: bof. Beaucoup de truc pas très intéressants, mais nous avons quand même appris des choses, ça fait du bien de sortir quand même. Toujours un peu brouillon. Proposition d’un projet fil rouge pour structurer l’information autour d’un projet. Les élèves (présent et distant) pourraient faire des pull request sur des sujets pour que nous puissions discuter de chaque proposition.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 57</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/057/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/057/</guid>
      <description>Ce matin, rendez-vous Société Générale dans les locaux, nous sommes repoussé un peu plus loin. L’activité démarre en retard. Après un petit point vers 11h, j’enchaîne sur un entretien.
Je passe un peu de temps ensuite à ajouter des tickets dans la liste. Il faut que j’en prévois plus le vendredi. J’espère aussi que les binômes vont tourner comme il faut.
Ensuite, je fais un peu d’administratif…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 56</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/056/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/056/</guid>
      <description>Journée à l’Agile Tour Paris. Quelques déceptions, beaucoup de conférences tournent à la vente de produit. Dommage.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 55&#34;</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/055/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/055/</guid>
      <description>Ce matin entretien. En dbut daprs midi prsentation, une premire sur un bug sur Activ[eRecord, un ](http://api.rubyonrails.org/classes/ActiveRecord.html)peu dur, nous parlons un peu de transactionnel (soucis pour comprendre le[ bug et s](https://www.mercurial-scm.org/)on contexte). Puis rapide prsentation de Mercurial. Petit coup de main sur les maillers et la journe termine sur un apro FOAD.
Journée chargée, courte, avec pas grand chose à raconter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 54</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/054/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/054/</guid>
      <description>Ce matin, un peu plus de monde que d’habitude. Le petit mail un peu sévère a eu de l’effet. Par contre, je n’applique pas ce que j’ai dit que je ferais. Je ne renvoie pas les élèves chez eux s’ils arrivent en retard sans prévenir. Par contre je ne fais signer les feuilles qu’à 10h puis à 14h. Nous verrons bien.
Rappel sur le planning de la semaine, mercredi nous serons lAg[ile Tour Paris ](http://at2014.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 53</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/053/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/053/</guid>
      <description>Encore une fois, pas grand monde à 10h… Nous attendons un peu. Nous faisons finalement la rétrospective. Je vais faire un email pour prévenir des nouvelles règles du jeu: après 10h30, si pas prévenu du retard, pas la peine de venir, si un vendredi absent sans avoir prévenu, pas la peine de venir la semaine suivante. A valider avec le staff car peut-être que cela peux nous faire perdre des sous de sub ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 52</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/052/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/052/</guid>
      <description>Démo ce matin. Très peu d’équipes ont vraiment livré quelque chose. Est-ce parce qu’ils savaient que je voulais changer la façon de faire ? Je leur explique ensuite comment ça va se passer pour eux maintenant:
 Formation d’une paire Sélection d’un ticket Une fois fini: présentation.  Définition du fini :
 marre de travailler ensemble, mais nous pouvons au moins présenter un bout de code nous pensons avoir fini (bug fixé, feature livrée, présentation prête) nous n’y arrivons pas : présentation du code ou de ce que nous avons appris.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 51</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/051/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/051/</guid>
      <description>Ce matin, retard encore, mais nous démarrons un Kata Morpion en Ruby à 10h45.
Avec une presque nouvelle équipe de 5 (c’est un max finalement), nous partons donc sur une nouvelle façon de mettre en oeuvre ce kata morpion en Ruby: avec beaucoup plus d’objet. Un objet Morpion qui gère la grille et permet de savoir si un joueur est gagnant… Très intéressant car nous revoyons les objets, les attributs et des principes de base.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 50</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/050/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/050/</guid>
      <description>Arrivée tard, les élèves préfèrent travailler sur les tickets et les présentations qu’ils ont à faire. J’en profite pour régler des points administratifs.
Démarrage aussi d’entretiens individuels, J’en ai vu 5. Je discute avec eux de :
 Leur situation par rapport à leurs attentes. Leur participation individuelle, dans leur équipe, dans le groupe, dans le groupe + moi, dans Simplon. Leur sortie de Simplon : que faire après ?  Nous abordons aussi d’autres sujets.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 49</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/049/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/049/</guid>
      <description>Nous partons pour essayer de faire un Sudoku en [JavaScript.](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/JavaScript)[ Ce](https://en.wikipedia.org/wiki/Test-driven_development)la permet daborder le ct visuel puis le ct code en TDD. O est la limite entre les deux. Mais nous avanons vraiment doucement.
Est-ce que je devrais me baser sur ce qu’ils choisissent et sur leurs connaissances pour choisir les logiciels sur lesquels ils pourraient intervenir ?
Beaucoup ne sont pas présents à 10h le matin, beaucoup ne participent pas aux exercices, pourquoi ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 48</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/048/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/048/</guid>
      <description>Dur travail de mémoire pour se souvenir de ce qu’ils ont appris durant ces 12 derniers jours ! Nous n’avons pas pu faire de FOAD depuis 2 semaines et demie. En essayant de remplir un calendrier des choses effectuées, certains se rappelent de choses et d’autres.
Laure viens prendre le relai pour présenter et organiser la FOAD pour essayer de faire un parcours.
Je passe une bonne partie de l’après midi à faire de la prod sur la plateforme de la FOAD pour résoudre des soucis et ajouter la feature qui permettra d’organiser les contenues comme convenu par Laure et Mathilde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 47</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/047/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/047/</guid>
      <description>10h, pas grand monde (5 personnes). Du coup kata en Go avec les motiv et prsents. a se droule pas mal :-). Ensuite prsentation dune lecture de code Javascript sorti de la lib progres[sbar&amp;rsquo;js qui pe](https://kimmobrunfeldt.github.io/progressbar.js/)rmet de construire des animations de progression en SVG avec JavaScript. Intressant dvoquer ces points. Ils ont beaucoup explor, mais la prsentation nest pas forcement trs claire (le choix du bout de code prsenter ?). A force de lire du code ils dvelopperont un esprit critique sur le sujet et pourrons mieux choisir le code expliquer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 46</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/046/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/046/</guid>
      <description>Le maire de la ville Roubaix et son équipe sont en visite dans les locaux. Il y a des travaux d&amp;rsquo;éléctricité qui amène des coup de perceuse. Du coup nous avons vite fini l&amp;rsquo;explication de code sur Go, puis chacun est parti se débrouiller avec son casque sur les oreilles. J&amp;rsquo;espère que demain ça ira mieux, mais cest pas gagné, jai vu du matériel en sortant. La zone cuisine n&amp;rsquo;est pas touché par les histoires de cafards, mais en fait nous en retrouvons encore plein (toilettes, cuisines).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 41</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/041/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/041/</guid>
      <description>Petit point matinal sur le planning, rappel de notre séjour à l&amp;rsquo;Archipel prévu pour jeudi et vendredi prochain. Évocation de la partie chasse aux blattes. Décision de le reporter au lundi 10, nous faisons le pont, le mardi 11 tant férié. Cela laissera juste le mercredi en mode pic-nique.
Plutôt que de faire la rétrospective et surtout la FOAD, les élèves préfèrent faire du code. Je me demande dans quel mesure les remarques sur le forum et autres ne les démotivent pas sur ce sujet…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 45</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/045/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/045/</guid>
      <description>Rétrospective un peu longue (démarrée tardivement ?). Puis travail sur les projets. Pour le reste, toujours les même soucis qui ressortent : pas d’internet à Archipel, c’est chiant, gestion du bruit et des interruptions à Montreuil c’est chiant aussi. Comment faire mieux ?
Pour le moment, gestion des équipes. Faire du travail par paire sera peut-être plus efficace. Nous pourrions aussi améliorer la gestion des présentations de langages.
Là ils préfèrent mettre de la lecture de code à la place d’un dojo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 44</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/044/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/044/</guid>
      <description>Archipel, analyse des résultat de sprint. Demo par équipe. Il est sûrement plus facile de faire des choses sur un existant que de créer quelque chose de nouveau. Une des équipe n’a pas fait grand chose (voire rien). Beaucoup de problèmes de groupe semble-t-il. Nous abordons quelques soucis avec eux, sans aller trop loin.
Réunion autour de la FOAD. Des orientations prises qui devraient rendre le travail un peu plus efficace.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 43</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/043/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/043/</guid>
      <description>Comme d’habitude, il n’y à pas grand monde à 10h… Est-ce que je dois être plus strict sur les horaires ? Je crois surtout que je n’accepterais plus de remarques sur le fait de ne pas coder assez. Un autre point sur ce sujet, c’est le fait de parfois devoir répéter, non pas parce qu’ils n’ont pas compris quelque chose, mais parce qu’ils n’étaient pas là. Peut-être que pendant (ou à la fin de) chaque slot, les élèves pourraient mettre sur un post-it ce qu’ils ont appris pendant la session.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 42</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/042/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/042/</guid>
      <description>Aujourd’hui, c’est un jour spécial, et pourtant nous n’avons rien fait de bizarre…
Quelques questions sur Git et Github (workflow de base). Ils ont besoin de voir et d&amp;rsquo;exprimenter sur le sujet. Puis un dojo en Ruby (fibo). Certains disaient: Facile ! mais finalement, ils n&amp;rsquo;ont pas fini.
Ensuite, petit tour sur Vim. Ils en entendent parler, ils veulent toujours le tester. Je leur explique que finalement c&amp;rsquo;est pas forcement le plus facile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 40</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/040/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/040/</guid>
      <description>Les élèves sont retourné à l’Open World Forum. Je prépare le tableau d’information pour leur retour, je réponds à des emails…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 39</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/039/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/039/</guid>
      <description>Nous sommes aujourdhui à l&amp;rsquo;Open World Forum (dont le nouveau nom est Open Source Summit). Amusant de voir certains arriver discuter avec des exposants et trouver potentiellement des entretiens
Beaucoup de questions : comment doit-on se vendre ? À quel poste peut-on prétendre ? Mettons en place ce moment/atelier pour les aider à y voir clair, et les préparer à ça.
Ils sont très intéressés par le programme de demain, nous reportons la FOAD et la rétrospective soit à lundi, soit on la fait sauter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 38</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/038/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/038/</guid>
      <description>À 10h, peu de monde et à 11h Fred doit venir pour parler avec les élèves, du coup on fait un mode questions/réponses large. Cela permet de revenir sur les objets instances et les classes, sur un peu de shell/terminal et autres.
Fred leur parle un peu de ce qu’il se passe à Simplon : Archipel, Essaimage, et de ce qu’il pourrait y avoir dans le futur. Des points réguliers sont annoncés, une idée de truc pour Noël évoqué, une rando au col du Simplon aussi… Certains élèves demandent des formations sur le community management et autres trucs un peu hors du cursus dev.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 37</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/037/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/037/</guid>
      <description>Arrivé tôt à l’Archipel. Rangement des affaires déménagées le lundi. Beaucoup de merde, des étagères inmontables, du matériel informatique un peu collector, des livres anciens (informatique) et des classeurs vides…
Kata Morpion en Python, en deux phases: aprs la pause nous avons continu ! Surprenant et intressant. Il faudra le refaire en partant de linterface graphique la prochaine fois, dune manire gnrale, il faudrait faire a maintenant pour faire le lien avec les projets en cours et ajouter un peu de motivation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 36</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/036/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/036/</guid>
      <description>Ce matin, rendez-vous à l&amp;rsquo;Archipel. Visite et discussion, il ny a toujours pas internet. Les gars qui s&amp;rsquo;en occupent court après Fred depuis un mois apparement ?
Avec Alix, nous partons louer un camion pour récupérer du matériel informatique qui servira surtout pour la formation référent numérique, et aussi un peu de mobilier qui nous servira tout de suite. Pendant ce temps les quelques élèves qui sont venus sont dans la chapelle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 35</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/035/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/035/</guid>
      <description>Préparation de notre séjour à l’Archipel avec Alix : gestion des tables et camion de déménagement, de la cafetière, de la bouilloire, des câbles et autres vidéoprojecteur. Nous ferons tout cela lundi matin, une autre demi-journée de perdu.
Rétrospective. Des points intéressants autour du fait que certains sont perdus. Utilisation de deux outils pour signaler un soucis, une incompréhension : je lève la main pendant, ou je mets un post-it sur le mur pour en reparler plus tard.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 34</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/034/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/034/</guid>
      <description>Il semblerait que plusieurs des élèves, quand ils racontent ce qu’ils font à Simplon, font des envieux et/ou des intéressés. Comment faire des conventions de stage et/ou des alternances pour que les élèves puissent avoir une rémunération, et peut-être nous aussi par la même occasion ?
Kata lags en Python. Très intéressant de voir le passage du « je met des if partout » à « je découvre les boucles ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 33</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/033/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/033/</guid>
      <description>Le monsieur du ménage à refermé derrière lui, Une élève qui voulait venir tôt s’est retrouvée bloquée à la porte. Appeler l’ESAT pour leur parler de ça et surtout, en parler demain au monsieur !
Kata Roman to number en Ruby. Mise en place rapide pour se mettre dans les bons rails. Est-ce vraiment bien ? Peut-tre que ce matin a leur montr autre chose que les premires lignes. Toujours les mmes qui participent Comment impliquer tout le monde ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 32</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/032/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/032/</guid>
      <description>Arrivé à 10h et des bananes, peu de monde, tant pis on commence avec ceux qui sont là. Frustration de ne pas arriver à faire le kata. J’ai le sentiment qu’une élève n’a rien compris mais n’ose pas le dire (il y en a peut-être d’autres dans ce cas). Après l’exercice, je lui demande en apparté, elle me confirme qu’elle n’a rien compris du tout. Ce n’est pas la première fois.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 31</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/031/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/031/</guid>
      <description>Rencontre avec RezoSocial Entreprise de Service Numrique (dition de logiciel, infogrance) dinsertion. Structure intressante, orientation sociale. Un peu comme nous (Simplon) mais plus quali que quanti Leur statut dentreprise dinsertion leur permet de bnficier dune assistante social une fois par semaine. Nous devrions essayer de mieux prendre en compte ces aspects.
Début de Mob Programming avec l&amp;rsquo;équipe qui travail sur la FOAD. Style principalement. Nous passons pas mal de temps faire le setup.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 30</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/030/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/030/</guid>
      <description>Pour la première fois, nous essayons un outil de réstrospective. Cela fonctionne bien, ils vident un peu leur sac. Le soucis c’est que c’est long, et certains sortent, prennent une pause, s’absentent. Espérons que la prochaine fois, ça soit un peu moins long (moins de tickets). Ce qui est intéressant, c’est que ça ressemble à ce que nous avons essayé la veille en fin de journée, mais en plus structuré et peut-être du coup plus efficace ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 29</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/029/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/029/</guid>
      <description>change téléphonique avec une connaissance (35 ans dans linformatique) pour lui demander quel tarifs les cabinet de recrutement pratiquent. Il confirme ce que je pense: 10 15\% du salaire annuel brut. Par contre il me prcise que de la part dune cole cest un peu louche. Je dois jeter un coup doeil la hacker school pour voir, leur business model semble tre bas sur cela ?. Il voque plutt le paiement pendant un stage (voir une alternance, on reviens cette ide).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 28</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/028/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/028/</guid>
      <description>Ce matin, France24. Pas de cours, comme hier matin. Certains élèves jouent le jeu.
Après midi, une présentation sur JavaScript, mais ça part trop dans la syntaxe et le comment ça marche plutôt que dans le pourquoi ? Il faut que je pose des questions précises sur un sujet pour l’orienter.
Kata RomanToNumber en Javascript. Intéressant, mais long au démarrage. C&amp;rsquo;est bien de ne pas dicter mais poser des questions. Ils déclenchent une capture vidéo des kata maintenant</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 27</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/027/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/027/</guid>
      <description>Ce matin, BFMTV. Ne souhaitant pas être filmé, je reste à l’écart. Rodolphe et là et ok pour jouer le jeux. Il fait un cours sur Rails et les formulaires. Il est tout le temps interrompu. Certains élèves ne souhaitent pas participer et se cachent. D’autres répondent aux questions. La formation devrait faire parler d’elle par ces réussite, pas parce que nous sommes «beau» à la télé.
Un groupe parle de HAML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 26</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/026/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/026/</guid>
      <description>Kata Garros en JavaScript. Difficult avancer. Encore ce problme de comparaison de tableaux. En fait, il ne faut pas le faire en JavaScript. Il faut trouver une autre voie. Rodolphe ma fait un retour intressant: je leur dicte trop ce quil faut faire. Les laisser trouver une solution, et les aider la mettre en place. Lanne dernire (1er promo), je me mettais dans la boucle, est-ce que je doit me mettre dans la boucle ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 25</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/025/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/025/</guid>
      <description>La journée du Mouves: Le tour des solutions. ESS.
Le matin, atelier makesense, les élèves, ceux qui ont acceptés l&amp;rsquo;invitation, ne se sentent pas vraiment impliqué ou intressé. Certains changent avec les entrepreneurs.
Discussion autour du logiciel libre. Tous connaissent déjà, mais je lache quelques liens pour infos. Quelques échanges et questions. Finalement, les élèves ne sont pas mis à contribution. Une journée de perdu pour eux et pour moi. Les gens de l’ESS semblent content par contre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 24</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/024/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/024/</guid>
      <description>Rétrospective aujourd’hui, demain nous n’avons pas vraiment accès au local.
Nouveau format pour gnrer de la donne : chacun crit puis affiche ce quil a appris, ou aim dcrouvrir pendant la semaine. Cest un peu plus le format imagin au dbut. Des choses surprenantes apparaissent, et cest tant mieux. Sur une semaine de moins de 3 jours (lundi ayant t un peu beaucoup occup par la mise en ligne et du coup la relecture de la session 01, et demain tant une journe ESS), beaucoup de contenu sont apparu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 23</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/023/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/023/</guid>
      <description>Encore une nuit à gérer le chat. Est-ce que c’était une bonne idée ? Quel intérêt ?
Kata du matin, nous abordons JavaScript avec Jasmine dans le navigateur. Il faudra faire un peu de JavaScript avec NodeJS plus tard. Le format est vraiment intressant. Par contre il manque l&amp;rsquo;aspect discussion sur un plan, une direction, une intention. Est-ce vraiment nécessaire ? L&amp;rsquo;exercice n&amp;rsquo;est-il pas de coder, lire du code, plus que de faire fonctionner le programme ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 22</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/022/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/022/</guid>
      <description>Modification de l’espace commun pour essayer de le rendre plus confortable. L’idée étant que je m’y installe pour être plus près et disponible pour les élèves.
visite d&amp;rsquo;Ici Montreuil. Très sympa. Je n&amp;rsquo;ai pas récolté les feedbacks encore, mais ça donne envie de faire des choses avec les résidents du lieu. Par contre difficile d&amp;rsquo;imaginer des interactions pertinentes pour le moment, à suivre. Découverte : ils sont en status SCIC !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 21</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/021/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/021/</guid>
      <description>Petit rappel des règles de vie à Simplon Montreuil. Petit point calendrier et rendez-vous. Il y a des trous la semaine prochaine sur les échanges/présentations groupe.
Pas mal de travail en mode isolé pour la FOAD. C’est dommage, je m’éloigne des élèves du coup. Pourvu que ce ne soit que pour ce coup-là. Cette après-midi, encore des discussions avec certains qui trouvent qu’ils ne codent pas assez et que ce n’est pas assez concret.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 20</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/020/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/020/</guid>
      <description>Petit point rappel sur le fait que la FOAD s’ouvre lundi prochain. Donc en plus de faire les contenus de la semaine 4, il faut penser à relire, corriger les contenues de la première semaine.
Sur le tableau, liste des jours de la semaine, zone à propos des livres et des sorties, édito. Peut-être qu’il faudrait faire un format un peu plus retrospectivesque: leurs faire faire des post-its sur des trucs cool qu’ils ont appris/découvert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 19</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/019/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/019/</guid>
      <description>Temps de setup un peu long prévoir une machine spéciale Dojo. Pas beaucoup d&amp;rsquo;avancées dans le code. À la fin, prise du clavier pour exposer le principe de reprsentation d&amp;rsquo;une donnée, d&amp;rsquo;un élément. C&amp;rsquo;est finalement un cours express sur les objets en Ruby.
Point avec un groupe à propos de leurs projets.
Un premier groupe:
 Publify: prendre les bugs dans la liste. Nous en sélectionnons deux pour le moment. HacketyHack: plateforme pour apprendre coder en Ruby.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 18</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/018/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/018/</guid>
      <description>Kata FizzBuzz en Python (l&amp;rsquo;autre proposition était un Kata Bowling en Ruby). Bien apprécié de voir un nouveau langage apparemment. Mais cela amène à des discussions longues. La mise en perspective est vraiment intressante.
Présentation assez courte (le délai l’était aussi) autour de l’agilité en général. Nous abordons un rapide historique. Intéressant pour introduire le management visuel pour la gestion de leurs projets :-)
Rendez-vous avec une porteuse de projet autour de la reforestation en Tunisie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 17</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/017/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/017/</guid>
      <description>kataGarros en Ruby (l&amp;rsquo;autre choix était FizzBuzz en Python). Intéressant de les voir sur un nouvel exercice. Attention, certains parlent de fizzbuzz comme une technique. Faut-il varier plus rapidement les sujets ?
Fait les groupes. Affichage des autoévaluation sur post-it. On parle des projets en même temps (suite à demande). Faire les groupes avant serais bien mieux, quitte à faire des mouvements au fur et à mesure. De même que les projets doivent-être mieux préparés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 16</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/016/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/016/</guid>
      <description>Comme prévenus, nous avons passé quelques minutes à tout remettre en place suite au Hackathon Hager. L’équipes est plutôt bien disposée pour aider heureusement.
Je ne me rappelle plus vraiment ce que nous avons fait d’autre.
La FOAD du coup… Répartition des sujets. Difficile après le week-end: la FOAD doit vraiment être faite la semaine des apprentissages. Il aurait peut-être fallu faire sauter cette semaine là et l’ajouter à celle d’après ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 15</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/015/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/015/</guid>
      <description>Hackathon Hager</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 14</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/014/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/014/</guid>
      <description>Hackathon Hager</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 13</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/013/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/013/</guid>
      <description>Des volontaires pour coder, 6 personnes, pour faire un FizzBuzz en TDD. J’ai parfois l’impression qu’ils pensent que Fizzbuzz est un outil magique et mélangent un peu TDD et énoncé. Doucement mais sûrement le groupe s’en sort. Je parle beaucoup trop. Tous posent des questions auxquelles il faut répondre. En petit groupe ça sera mieux où nous mettrons nous pour faire les dojo ? Dans la cuisine avec un écran peut-être ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 12</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/012/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/012/</guid>
      <description>Visite de l&amp;rsquo;écodesignfablab de Mozinor. Très sympa. Explication de l&amp;rsquo;historique, échange autour des principes et valeurs qu&amp;rsquo;ils véhiculent et sur le fonctionnement de leur fablab. Evocation de projet avec le numérique qu&amp;rsquo;ils aimeraient faire avec nous. Pourquoi pas, ça fait un projet de plus.
Visite de leur espace de coworking, juste à côté. Très chouette, belle vue.
Échange, discussion plutôt, autour des éditeurs de textes et des IDE. Nous listons les existants, puis en parlons un peu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 11</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/011/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/011/</guid>
      <description>Rappel de la façon dont nous allons travailler : faire comme si nous étions des équipes de dev, et apprendre en essayant de faire. Ceux qui connaissent déjà devront aider ceux qui ont besoin de comprendre.
Deux gros morceaux à faire passer: Installation et framework web.
Pour parler de l&amp;rsquo;installation de Ruby (pour commencer), rappel de ce qui caractrise un langage:
 Syntaxe, et ce qui est important: savoir où est la doc et comment la lire, plus que de connaitre la syntaxe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 10</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/010/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/010/</guid>
      <description>Présentation du planning rotatif. Mea culpa sur le fait d’avoir balancé trop de choses la veille: je n’aurais dû aborder que Git, pas Github, et ne pas explorer tout git d’un coup, mais une utilisation basique.
Liste des éléments appris dans la semaine, ajout des thèmes comme les fiches de lecture et l’article pour expliquer ce que c’est que simplonline.
Essaie de démarrer un screencast pour expliquer FizzBuzz en TDD. Outre le problème de matériel, il existe un autre souci: c’est moi qui était au clavier, pas eux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 9</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/009/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/009/</guid>
      <description>Surprise ! il y a une dizaine de personnes des centres sociaux qui font un atelier ou je ne sais pas quoi. Du coup explication courte, sans le vidéo-proj. L’idée c’est de mettre en perspective ce qu’ils ont découvert hier avec html/css. Explication du serveur HTTP, du réseau et du fait qu’un développeur simule cette situation sur son poste. Une raison de plus pour utiliser un Unix pour développer. Explication de la notion de cache du navigateur, et des deux lignes de commandes permettant de lancer un serveur web local à partir d’un répertoire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 7</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/007/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/007/</guid>
      <description>Code ce matin. Il y a eu des discussions intéressantes et des répétitions autour de ce qu’est un test, un programme, comment on exécute tout cela. Et des discussions plus poussées autour de l’implémentation.
Il y a vraiment beaucoup de monde pour faire un kata : 24. Je sens que nous avons tous besoins de travailler en petit groupe.
Le côté un peu scolaire de la présentation autour d’un sujet me gêne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 6</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/006/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/006/</guid>
      <description>Je suis en retard ce matin. Mais chacun travaillait sur son sujet de groupe ou sur une lecture de code.
Après la réunion d’équipe, petit tour de l’équipe pour présenter une nouvelle élève qui prend la place de celui qui ne venait plus (dont nous n’avons toujours pas de nouvelle). Rappel sur le fonctionnement, sur le fait que tous n’ont pas le même niveau et que c’est normal.
Je n’ai pas fait d’entrevue one-one aujourd’hui (dommage, j’avais un créneau).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 8</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/008/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/008/</guid>
      <description>Petit point autour de l’agenda et des changements autour du flow des journées:
 Mardi prochain (le 23), normalement visite de Mozinor (attente de confirmation et d’une heure). Mardi en 8 (le 30) à 11h, normalement visite d’ICI Montreuil (attente de confirmation de François).  Explication de changement à propos des travaux en groupe: arrêt de la présentation en mode exposé pour l’orienter sur une discussion autour d’un sujet avec un ou deux scribouillards.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 5</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/005/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2014 19:42:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/005/</guid>
      <description>Petit point sur mécanisme de la journée (façon rétrospective):
 Intro: bonjour… Récolte de données: mettre un ticket dans le tableau pour chaque truc que vous avez appris Nous sélectionnons ce que nous aimerions transmettre On rédige  Ce coup-là ça a été assez simple: une douzaine de sujets abordés dans la semaine, du coup, tout est pris en compte. Discussion poussée autour du tu ou vous, en prenant les dimensions :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 4</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/004/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2014 19:42:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/004/</guid>
      <description>Point agenda en arrivant. Ça donne de la visibilité, c’est à refaire en mode +7 jours au moins.
Réalisation des entretiens pour les formatrices pour l’Arabie Saoudite. Pas préparés, pas assez d’éléments pour pouvoir vraiment expliquer le projet et répondre aux questions des candidates (malgré la présence de la chargée d’essaimage). Du coup, discussion tech et découverte de deux personnes intéressantes.
Début d’après-midi, je continue les entretiens one-to-one avec les élèves.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 3</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/003/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 19:42:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/003/</guid>
      <description>Vu qu&amp;rsquo;une des compétences les plus importantes pour un développeur c&amp;rsquo;est la lecture de code (qui représente certainement autour de 80% du temps), nous essayons ce matin un exercice de lecture de code. Sur github, j&amp;rsquo;ai ouvert la page des projets la mode (sûrement ceux qui ont reu le plus de marque d&amp;rsquo;intérêt, mélangé avec une activité autour des commits et des issues), ouvert des projets au hasard, puis clique sur un fichier au hasard.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 2</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/002/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 19:42:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/002/</guid>
      <description>Comme demandé, ce matin nous avons fait du code. Puisqu&amp;rsquo;un des paris c&amp;rsquo;est: vous donner les clefs que j&amp;rsquo;utilise aujourd&amp;rsquo;hui directement, sans passer par toutes les étapes que j&amp;rsquo;ai vécues, le code de ce matin sera en TDD. Après quelques explications de base autour de cette démarche, nous passons à un Kata FizzBu[zz en TDD en Ruby.
Le souci c’est qu’il faut expliquer chaque ligne puisque certains ne connaissent rien aux programmes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 1</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/001/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2014 19:42:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/001/</guid>
      <description>Démarrage. Accueil. Discours de bienvenue médiocre, pas structuré. Bonne idée : faire intervenir Erwan (ou un autre fondateur ?) pour parler de Simplon, puis Stéphie (responsable Codev) pour parler des Compagnons du Dev.
Les locaux et le côté auto-organisé, pas forcement top. Peut-être faut-il imaginer des règles de base, un peu comme pour un forum ouvert (règle des deux pieds, bourdon, papillons), voire définir des éléments issus des Core Protocols (en partie et de manière peut-être moins formelle ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 0</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/000/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2014 19:42:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/000/</guid>
      <description>Fin mars 2015, je voyais partir les élèves avec qui je venais de passer 6 mois. Nous étions ensemble à plein temps. Il y a eu des hauts et des bas, des débats aussi. Quelques grands moments et des coups de fatigue.
Quelques jours après je quittais l’entreprise dans laquelle j’avais réalisé cette expérience. Je venais d’y passer presque une année : la moitié en tant que bénévole, l’autre en tant que salarié, le tout à la place du responsable pédagogique, seul à avoir programmé dans un environnement professionnel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 122</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/122/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/122/</guid>
      <description>Rétrospective. Retour au peu de monde présent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 121</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/121/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/121/</guid>
      <description>Assemblée générale. Erwan fait des annonces, listes les questions puis réponds. Rien de particulier à signaler. Je profite de cette étrange journée pour faire des entretiens individuels avec ceux qui l’avait demandé. Je crois que c’est bon, j’ai vu tout le monde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 120</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/120/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/120/</guid>
      <description>Je reste encore chez moi. Les élèves sont à leurs deuxième journée chez Mozilla. Je crois que tout ce passe bien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 119</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/119/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/119/</guid>
      <description>Journée off pour moi, contrainte familliale. Je crois que les élèves ont fait un kata le matin, puis leurs projets l’après midi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 118</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/118/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/118/</guid>
      <description>Record ! 16 personnes ! Est-ce le fait d’être dans un autre lieu ? Est-ce le fait d’être avec d’autres personnes pour gérer l’accompagnement ? Nous verrons. J’écris ces lignes le matin, en arrivant. Il y a des revenants dans le lots. Arrêt de journée pour moi, une contrainte familliale m’oblige à rentrer. Je laisse les élèves aux mains de Mozilla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 117</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/117/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/117/</guid>
      <description>Rétrospective dans le bocal pour éviter France3. Peu de monde, mais ça se passe bien. Beaucoup de tickets à propos de la fin de promo qui arrive… Stress, mélancolie, difficile de gérer ce genre de moment. Cette après midi peu de monde, je ne suis pas très bien, je vais rentrer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 116</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/116/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/116/</guid>
      <description>Encore de beau apprentissages ensemble ce matin. Ce format d’un projet sur la semaine est vraiment sympa. Nous avons expérimenté 2 vidéo proj en simultané, un sur la doc, un sur le code. C’est intéressant de multiplier les sources. Peut-être qu’il pourrait y avoir deux équipes sur le même projet ? Il faudrait un espace aménagé autrement. Et répartir les compétences, connaissances, capacité ou je ne sais quoi entre les deux groupes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 115</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/115/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/115/</guid>
      <description>Les petits groupes c’est vraiment pratique: les échanges y sont de meilleur qualité, c’est plus simple de se respecter les uns et les autres. En termes de volume, la petite pièce du haut est vraiment mieux également. Inaccessible quand nous sommes trop monbreux. En début d’après-midi, uniquement 8 personnes. Je me demande si je suis un bon formateur. Si je regarde uniquement au nombre de personne qui suivent le cours: non.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 114</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/114/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/114/</guid>
      <description>Nous avonçons sur le projet du matin, c’est intéressant de suivre un projet comme ça. Peu de monde aujourd’hui, j’ai compté 8 personnes en début d’après midi. Cours de rattrapage. Je commence à être rincé. Toujours gérer le bruit (provenant du staff et des autres activité dans le local), les questions, trouver des idées de sujets… Et tout ça avec des personnes qui continue à ne pas venir ou se plaindre… Heureusement qu’il y a ceux qui suivent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 113</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/113/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/113/</guid>
      <description>Une seule personne ce matin à 10h. Du coup nous partons sur un des projets qui lui tiens à coeur ! Certains sont déçu, tant pis, c’est le jeux. Quelques avancées intéressantes, mais je suis en terrain inconnue en terme de langage et encore plus de framework. Une belle mise en danger. C’est tout de même très enrichissant, par contre on avance moins vite. L’après midi, comme d’hab, certains viennent pour ce faire décoincé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 112</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/112/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/112/</guid>
      <description>Il est resorti de la rétrospective que l’environnement est effectivement important. La matinée dans le salon d’Erwan, au calme, a été apprécié. Nous y étions aussi peu nombreux, ça aide. Il faut demander à utiliser l’aquarium pour le matin au moins (voir toute la journée ?).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 111</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/111/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/111/</guid>
      <description>Le format de l’application est intéressant: il permet de découvrir petit à petit divers façon de construire l’application, comment couper en plus petit bout. Le hic, c’est de ne pas lire du code existant… Peut-on faire un format similaire, c’est à dire tous ensemble, en mobProgramming, pour faire des résulotions de bugs sur des applications ? Il faudrait d’ailleurs reprendre les règles du mobProgramming pour appliquer les changements de pilote, et les pauses.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 110</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/110/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/110/</guid>
      <description>Dans le salon d’Erwan ce matin. Nous sommes peu nombreux, c’est vraiment bien ! Limiter le nombre d’apprenant à 10 maximum en simultané me parait primordial pour une bonne qualité de cours. De plus, ceux qui sont venu ne sont que ceux qui s’intéresse à ce que nous faisons puisque j’ai demandé aux autres de ne pas venir (vu le peut de place dans le salon d’Erwan). Après manger, pas beaucoup plus de monde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 109</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/109/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/109/</guid>
      <description>Reprise du projet, cette fois je pilote un peu plus… Difficile d’ailleurs: quel chemin prendre ? Celui qui avance dans la feature vers le fond, ou celui qui avance large et rend le peu déjà fait jolie ? Faut-il aborder le CSS tout de suite ? Mettre des helpers personnalisé (c’est une ap rails) ? Arrivé en retard, une équipe de tournage est là… Ambiance étrange. Du coup une élève essaye de me monopoliser pour une sorte de cours privée… Dur de répéter toujours non, mais pourtant c’est ce que j’aurais du faire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 108</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/108/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/108/</guid>
      <description>Le matin, démarrage sur un projet, comme convenu le vendredi. Les élèves démarrent seul (j’ai eu un empechement). C’est assez chaotique, et du coup c’est toujours les même questions qui reviennent: Par où doit-on commencer ? Quel test écrire ? Quand faire un test et quand n epas en faire ? Comment les aider sans tuer le chemin de découverte ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 104</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/104/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/104/</guid>
      <description>Un kata sous forme de mise en place d’un jeu. Nous nous laissons déborder par un peu trop de bruit et de fatigue, et hop, pas de test, pas de direction correct de l’exercice. J’espère qu’ils ont quand même apprit quelques trucs. L’après midi, un peu dissipé, mais quelques bon moment intéressant. Toujours un soucis sur le format de l’arpès midi. Nous parcourons aussi les offres d’emploi et nous discutons.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 103</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/103/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/103/</guid>
      <description>Kata avec représentation graphique… Un bon moyen de voir l’ensemble des parties. Quelques difficultés lié à l’ordre des bout de code à réaliser. Une petite retrospective après chaque activitées serais intéressante, cela permettrais d’une part de signaler la fin de l’activité, puis de voir comment s’améliorer sur la prochaine. Le format révision serais à revoir. Comment organiser les révisions ? Questions ouvertes ? Risque d’être trop large. Questions sur un point précis ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 99</title>
      <link>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/099/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2014 13:15:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://yaf.github.io/journal-d-un-formateur-en-2015/099/</guid>
      <description>De nouveaux participants au kata ce matin (il n’est jamais trop tard). Est-ce lié à la fin de formation qui approche ? Ou bien au retour des premier entretien pour un job ? La sélection à l’entrée doit vraiment être clair et net. Pas de demi mesure pour pouvoir trouver un boulot de dev. Ou il faut faire au contraire beaucoup plus souple, mais dans ce cas, ne pas chercher à placer les gens, ne pas mettre en avant l’insertion, puisque ça ne peut pas fonctionner.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>